\section{Parametrisierung}
Die Parametrisierung beschreibt die Art und Weise, wie Benutzer Parameterwerte an einen Unterbefehl übergeben. Bei der Parametrisierung wird zwischen benannter und unbenannter Parametrisierung unterschieden:
\subsection{Unbenannte Parametrisierung}
In der unbenannten Parametrisierung werden nur die Parameterwerte hinter den Aufrufnamen geschrieben.

Ein beispielhafter Aufruf der Verarbeitungsmethode „Suchen und Ersetzen” mit benannter Parametrisierung:
\begin{lstlisting}
$ tep ersetze "Tag" "Mond"
\end{lstlisting}

\subsection{Benannte Parametrisierung}
In der benannten Parametrisierung werden paarweise Parameternamen mit vorangestelltem „--” und Parameterwerte hinter den Aufrufnamen geschrieben. Die benannte Parametrisierung ist nur bei Verarbeitungsmethoden möglich.

Ein beispielhafter Aufruf der Verarbeitungsmethode „Suchen und Ersetzen” mit benannter Parametrisierung:
\begin{lstlisting}
$ tep ersetze --muster "Tag" --durch "Mond"
\end{lstlisting}

Innerhalb der benannten Parametrisierung darf die Reihenfolge der Parameternamen und -wert Paare beliebig gesetzt werden:

\begin{lstlisting}
$ tep ersetze --durch "Mond" --muster "Tag"
\end{lstlisting}

Eine Vermischung der beiden Parametrisierungen innerhalb eines Aufrufs wird nicht unterstützt.
Ein beispielhafter, ungültiger Aufruf der Verarbeitungsmethode „Suchen und Ersetzen” mit vermischter Parametrisierung:

\begin{lstlisting}
$ tep ersetze --muster "Tag" "Mond"
\end{lstlisting}